## Princípio da Indução
#principiodainducao

O princípio da indução é uma ferramenta muito útil para demonstrar propriedades inerentes 
principalmente aos números naturais.

Neste artigo iremos enunciar o princípio da indução de duas formas e demonstrar que elas são equivalentes. 
Antes porém iremos ilustar a simplicidade da técnica para demonstrar que a soma dos $n$ primeiros 
números naturais é obtida pela fórmula:

$$ \tag{Eq.1}
1+2+3+...+n=\frac{n(n+1)}{2}.
$$

A técnica consiste em provarmos primeiramente que o resultado é válido para $n = 1$, 
assumirmos que vale para um certo $n = k \in N$ e, ao provarmos que vale para o seu sucessor 
$n = k + 1$, concluir quevale para todo $n \in N$.

1. De fato, para $n = 1$, a igualdade (Eq.1) é verdadeira. Veja,

$$
1 = \frac{1(1+1)}{2}.
$$

2. Agora vamos supor que para um dado $n = k \in N$,

$$
1 + 2 + 3 + ... + k = \frac{k(k+1)}{2}
$$

é verdadeira.

3. E vamos verificar se o mesmo se dá para $n = k + 1$.

Note que

$$\tag{Eq.2}
1 + 2 + 3 + ... + k + (k + 1) = \frac{k(k + 1)}{2} + (k + 1).
$$

Ao desenvolver o segundo membro de (Eq.2), temos que

$$
\frac{k(k + 1)}{2} + (k + 1) &= \frac{k(k + 1)}{2} + \frac{2(k + 1)}{2}
&= \frac{k(k + 1)}{2} + \frac{2(k + 1)}{2}
$$

\begin{align*}
 f(x) &= (x+a)(x+b) \\
      &= x^2 + (a+b)x + ab
\end{align*}

ou como queríamos
(1+2+3+...+k)+(k+1)=(k+1)[(k+1)+1]2.
(1+2+3+...+k)+(k+1)=2(k+1)[(k+1)+1]​.

Assista ao vídeo: Axiomas de Peano
